Goal英超：雲加若走阿仙奴恐面臨崩盤？

如果雲加真的在今季中途被解職，那阿仙奴實在前途難料，儘管新帥可能帶領槍手走出低谷，但更大的可能是整個兵工廠面臨崩盤的危險。從各方面分析，安察洛堤其實是接手阿仙奴的上佳人選……

再完美的童話也有畫上句號的一天，作為一個外國人，雲加執教阿仙奴已逾15年，這已經是兵工廠隊史紀錄。在現代職業足球的殘酷環境中，看著阿仙奴今季如此慘澹的開局，聽著部分槍手死忠氣勢洶洶的解雇呼聲，即便今季沒有結束教授就離開，也絕不出人意料。但這對阿仙奴到底是好還是壞？

在2-8輸給曼聯的賽後，引用球迷的一句玩笑話：「這比賽讓雲佩斯執教也許也不會輸得這麼慘」，對雲加的失望溢於言表。阿仙奴遭遇37年來最差的聯賽開局，雲加有沒有責任？當然有！起碼一些具體的戰術細節和用人調整值得商榷，例如傷兵滿營的狀況下為何要在奥脱福與曼聯對攻，查馬克狀態不錯為何不受重用，陣型過於死板臨場調整不夠及時，等等。

阿仙奴的一輸再輸，帶來的不僅僅是積分上的損失，關鍵是球隊的士氣也被消耗殆盡，雲加本就不是一個費格遜式的鐵腕人物，在目前阿仙奴暗流湧動的更衣室，教授這樣的「好人」看起來能起的作用有限。實際上這也是阿仙奴目前換帥的最大益處，俗話說「換帥如換刀」，實際上就是打破目前的一潭死水，給球隊帶來新意和活力，振奮球隊的士氣，以阿仙奴現有的陣容，實現強力反彈大有希望。

但即便如此，現在阿仙奴臨陣換帥所起到的作用也將相當有限，畢竟這是一支雲加花費15年心血打造的球隊，可以說隊內每一名球員、酋長球場每一寸草皮都深深地刻著雲加的烙印。新帥可能在一時能夠激勵球隊士氣，但要完成球隊變革則是任重道遠。歷史上曼聯曾在巴斯比爵士離開後迅速墮落，克拉夫的離職也沒能換來諾丁咸森林的復興，對王朝級的球隊妄動干戈帶來的後果恐怕會是災難性的，利物浦在香克利以降堅持「靴室傳統」帶來的持續繁榮實際上是個很好的反例。而如果阿仙奴要保持目前的建隊和經營哲學，有誰能比雲加做得更好呢？與其冒著辭退雲加而球隊崩盤的危險，不如招攬幾個能給雲加分擔壓力的高管和幕僚，例如從前的甸恩。

即便球會高層真的鋌而走險決定換馬，誰來接替雲加恐怕不是個比誰能在曼聯接替費格遜更簡單的問題。歐洲足壇敢說超過雲加的教練屈指可數，阿仙奴未必有足夠的吸引力招攬到一流帥才。摩連奴、哥迪奧拿能力出眾，但不一定願意執教阿仙奴，法國隊主帥白蘭斯現在在國家隊表現不錯，而柏金還從來沒有過執教經驗，恐怕讓人難以放心。

其餘賦閑的名帥中，賓尼迪斯理念和阿仙奴的哲學背道而馳，雲高爾的脾氣太大，安察洛堤其實倒是個不錯的人選，善於處理球員關係，不會獅子大張口要阿仙奴為陣容投入鉅資，戰術理念和鼓舞士氣都有自己獨到的手段，而且圓滑的肥安在之前沒有否認自己接班雲加的可能性，綜合來看算是合適，但這會成真嗎？

試下走未知會唔會崩盤

雲加out

快啲炒啦

老實講 無左雲加 阿仙奴根本吾係阿仙奴

雲狗又贏

打錯，雲加又贏

雲加=阿仙奴 踢成點都鍾意 成績喺其次
利:阿

安察洛提點會黎教你

阿仙奴準備屌打拜仁

文仙尼啦

過多排耶子應該會接手廢狗隊獌聯

冇左雲爺爺既阿仙奴仲係唔係阿仙奴？

在2-8輸給曼聯的賽後
到而家都未走

無左雲加前四不保

又考古

20年都就過，仲講15年，仲講8-2old news is so唔識串

果季開頭排左好耐榜尾 最後又咪順利前四

個季真係傳奇但亦都係劇本嘅序章

我都希望見到雲加係酋長教到斷氣